【燈神】傳大陸外逃資金為官方數字兩倍 外企錢困當地

人民幣貶不停，在 2008 年的低點附近徘徊，民眾和企業怕財富縮水，爭相外移資產。高盛估計，實際外流資金大概是官方數據的兩倍。資金腳底抹油，中國為了阻貶，無所不用其極，當地的外國企業遭殃，抱怨錢被困在中國，出不了國境。

MarketWatch、華爾街日報報導，中國嚴防資本出逃，設下重重關卡。11 月底為止，在中國營運的企業要把人民幣換成美元，倘若總金額超過 500 萬美元，必須經過審核。此外，企業想從中國銀行帳戶裡，轉出資金到海外關係企業，限制也更為嚴格。據稱，當地不成文規定是，企業若想匯出資金，金額上限是該公司在中國資產的 30%。

法國建材商 Cie. de Saint-Gobain 的中國主管 Javier Gimeno 抱怨，審核程序曠日廢時，手續越來越嚴格。歐洲銀行人員也說，以往只需 1~3 天就能完成的交易，現在要花上一個星期。Acon Actienbank 執行董事 Alexander Tietze 透露，許多企業都在問，以後到底能不能把資金轉出中國。中國經濟陷入困境，投資機會減少，錢又轉不出去，相關人士說，許多外商正在重整中國業務，甚至直接結束中國營運。

到底中國資金逃亡情況有多嚴重？高盛估計，2015 年 8 月到 2016 年 11 月之間，出逃資金總額達 1.1 兆美元，大約是人行公布數字的兩倍（5,400 億美元）。高盛研究中國外匯管理局（SAFE）數據，此一資料紀錄中國企業核可的資金流向以及湧入境外人民幣市場的資金，計入這些數據後，高盛認為外逃資金高達 1.1 兆美元。

19 日人民幣中間價擺脫多日頹勢，定在 6.9312 元兌 1 美元，較前一交易日升值 0.28%。中國官方分析師預估，人民幣將續貶，2017 年將貶值 3~5%。今年迄今人民幣兌美元已貶值 6%。

貶值壓力沉重的中國，連續數月大舉賣債之後，痛失美國最大債主頭銜，把寶座拱手讓給日本。

ZeroHedge、路透社、華爾街日報報導，美國財政部 15 日公布資料，10 月底為止，日本持有美債達 1.13 兆美元，超過中國的 1.12 兆美元，為將近兩年來首度超越中國，晉身美國最大債主。

10 月份中國持有的美債大減 413 億美元，降至 1.12 兆美元，為 2010 年以來新低；過去 12 個月來，中國賣出美債總額達 1,392 億美元，為歷來的年度第三大跌幅。先前中國曾大買美債，不過該國近來資本外逃壓力大、人民幣跌跌不休，促使人行拋售美債、穩定人民幣。

好快鎖國

邊個換外備, 就係叛國

支爆

要爆了

好多消息話，支共國捱唔到出年農曆新年

今日A股倒升

迴光反照

升得越高，爆得越甘

仲講緊10月份數據，10月到而家唔知消失咗幾多存備，年尾埋數大把野睇

呢兩個月人民幣跌左十幾二十%，可能已經哂乾塘

Acon Actienbank 執行董事 Alexander Tietze 透露，許多企業都在問，以後到底能不能把資金轉出中國。中國經濟陷入困境，投資機會減少，錢又轉不出去，相關人士說，許多外商正在重整中國業務，甚至直接結束中國營運。

上年都係咁講

支爆呢兩個字真係聽左唔知幾多年

我其實好奇想知，如果大部份錢都係電子貨幣，中國境內ge 美元係點樣比人recognized
要將外滙運出中國境外又係點運作?

咁鎖法、仲邊有人敢黎投資

係呀，千萬唔好信呀，上去投資喇

股神菲比斯：「別人恐懼的時候，我們要貪婪; 別人貪婪的時候，我們要恐懼 。」

上海自貿區

大陸所有銀行都係銀聯體系入面運作
全部睇實哂

前排咪係咁出外國收購
香港都唔小地，比大陸公司收左
特事特辦
讓領導先走

你要走錢要經銀行，就算用電子貨幣，銀行要承擔個責任，所以支那有咩走錢活動叫銀行俾料